【武漢肺炎】特朗普政府是否有證據指向WHO譚德塞失職？｜李禾德

【武漢肺炎】特朗普政府是否有證據指向WHO譚德塞失職？｜李禾德

。。。要求世衞總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）於今星期一或之前，交出由去年10月1日至今年了3月12日間有關武漢肺炎的相關資料，包括任何涉及中國送出或接收的文件，甚麼時候得悉中國的疫情？ 誰人負責與中國聯絡？ 有沒有任何世衞高層曾收受世衞薪酬以外的「補償」？

。。。。美國務卿蓬佩奧上周更表明，美國可能永不會再資助世衞，種種跡象看來，美國政府應該掌握了若干證據，看看什麼時候爆料最適當，或是等國會舉行聽證會時再慢慢數落譚德塞。

。。。世衞官網刊登一則消息，指有助醫治新冠狀病毒的新藥瑞德西韋（Remdesivir）在中國臨床實驗失敗，但隨後又說不是最終報告，並刪除了消息。 但事件卻令瑞德西韋的研發公司吉利德（Gilead）股價當日最多跌8%。 世衞消息應從中國而來，當中有沒有人因此在股票市場獲利？

。。。。。。

另一人物便是YouTube 行政總裁沃西基（Susan Wajcicki)，香港人應該感受尤深，近日只要提及「武漢肺炎」的影片均會被「黃標」而要落架，被視為幫中國打壓言論自由。 她最近接受CNN的。。。。。

要求Youtube 炒沃西基魷魚，指自她2014年上台以來，打壓言論自由。 至今已有超過19萬人簽署。

他曾任埃塞俄比亞衞生部長及外交部長，是國內左翼政黨「提格雷人民解放陣線」（ Tigray People’s Liberation Front」核心人物。 90年代初，提人陣為鞏固。。。。

悠然自「德」｜作者簡介
李禾德

資深政治記者，曾任職亞洲電視、香港電台、壹週刊及美國自由亞洲電台。現長居美國首府華盛頓附近的海邊小鎮，過著簡樸的鄉村生活。對新聞工作仍有團火的她，眼見中美貿易戰開炮，鋒煙四起，稿癮發作下再重拾筆杆，與壹週刊讀者隔岸相聚。